---
title: Notepad++
logo: logo.png
website: https://notepad-plus-plus.org/
website_es: 
licenses:
  - name: GPLv2
    url: https://es.wikipedia.org/wiki/GNU_General_Public_License
myapps: true
source: https://github.com/notepad-plus-plus/notepad-plus-plus
installs:
  - name: Cómo instalar Notepad++
    url: https://www.fdi.ucm.es/profesor/luis/fp/devtools/Notepad.html
tutorials:
  - name: Tutorials de Notepad++
    url: https://www.youtube.com/playlist?list=PLFeH_-HrQ3vuQAwx8n_xZe6xF2lm52UwS
others:
  - name: Como mejorar Notepad++
    url: https://www.youtube.com/playlist?list=PLWO_rDmzqxWI--PPvYFL4YFZR9RkNnmV3
screenshots:
  - name: Gimp en funcionamiento (captura)
    file: captura.png
date: 2019-04-04
type: fichas
---

Notepad++ es un editor de texto y de código fuente libre con soporte para varios lenguajes de programación. Se parece al Bloc de notas en cuanto al hecho de que puede editar texto sin formato y de forma simple. No obstante, incluye opciones más avanzadas que pueden ser útiles para usuarios avanzados como desarrolladores y programadores. 
